%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, bottom=1.5cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\textsc{Chapitre 8 --- Fonctions affines}}
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[C]{}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

% Avec le manuel LeLivreScolaire, math, secondes, 2019.

Tous les exercices mentionnés sont ceux du chapitre 3 du manuel (à partir de la page 93.

\setcounter{section}{1}
\section{Variations}

\begin{propriete}
  Recopiez dans votre cours la première propriété de la page 98 du manuel : \emph{« Si $m>0$, alors $f$…»}.
\end{propriete}

\begin{exemple}
  \emph{Recopier dans votre cours l'exemple suivant.}

  Dresser le tableau de variations des fonctions $f$ et $g$ définies sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=3x-2$ et $g(x)=-x+1$.

  \begin{description}
    \item[Fonction $f$ :]~

      \begin{multicols}{2}
        La fonction $f$ est une fonction affine, de coefficient directeur $3$. Ce coefficient directeur est strictement positif ($3>0$), donc la fonction $f$ est strictement croissante.
        \columnbreak
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2.4]
            {$x$ /1,
              {$f$} /1
            }
            {$-\infty$, $+\infty$}%
            \tkzTabVar{-/, +/}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
      \end{multicols}
    \item[Fonction $g$ :]~
      \begin{multicols}{2}
        La fonction $g$ est une fonction affine, de coefficient directeur $-1$. Ce coefficient directeur est strictement négatif ($-1<0$), donc la fonction $g$ est strictement décroissante.
        \columnbreak
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2.4]
            {$x$ /1,
              {$g$} /1
            }
            {$-\infty$, $+\infty$}%
            \tkzTabVar{+/, -/}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
      \end{multicols}
  \end{description}
\end{exemple}

\begin{exercice*}~
  \begin{itemize}
    \item Application directe : Exercices 9, 14.
    \item \emph{Optionnel :} Exercice 25 (même genre que les précédents, si vous n'avez pas bien compris).
    \item \emph{Optionnel :} Exercice 63 (plus difficile que les précédents, pour aller plus loin).
  \end{itemize}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}
  Exercice 68 p. 110.
\end{exercice*}

\section{Tableau de signes}

\begin{exercice*}
  Résoudre $-3x-4\geq0$.
\end{exercice*}

\begin{propriete}
  Recopiez dans votre cours la première propriété de la page 99 : \emph{« Si $m\neq0$… »}.
\end{propriete}

\begin{exemple}
  Recopiez dans votre cours l'exemple \emph{« Application et méthode ; Signes d'une fonction affine »} de la page 99.
\end{exemple}

\begin{exercice*}
  Application directe : 26.
\end{exercice*}

\begin{exercice*}
  On considère la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=3x-2$.
  \begin{enumerate}
    \item Dresser le tableau de signes de la fonction $f$.
    \item Sans aucun calcul, en utilisant uniquement le tableau de signes de la question précédente, répondre aux questions suivantes.
      \begin{enumerate}
        \item Résoudre $f(x)\leq0$.
        \item Donner le signe de $f(18)$.
        \item Vrai ou faux : $f(-10)<f(2)$ ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}
  Problème : 66.
\end{exercice*}

\section*{Bilan}

Faire l'évaluation \texttt{2-08Affines-Bilan2.pdf}, et me la rendre sur l'ENT ou par courriel.

\end{document}
